﻿Lời khuyên
Số lượng thức ăn
Tuổi Loại thức ăn Số bữa/ ngày Số lượng mỗi bữa ăn
6-8 tháng
  Bột đặc (tập cho ăn bột loãng rồi đặc dần hoặc thức
  ăn nghiền)
   2 bữa + bú mẹ thường xuyên
  2-3 thìa (lúc bắt đầu tập ăn bột) tăng
  dần lên 2/3 bát 250 ml
9-11 tháng
  Bột đặc hoặc cháo với thức ăn thái
   nhỏ, nghiền hoặc thức ăn trẻ có thể
 cầm nắm được 3 bữa + 1 bữa
 phụ + bú mẹ 3/4 bát 250 ml
12-24 tháng
   Cháo, cơm với thức ăn gia đình,
   có thể thái nhỏ hoặc nghiền
   3 bữa + 2 bữa phụ + bú mẹ 1 bát 250 ml
   Lượng thức ăn trên tính cho trẻ bú mẹ, nếu trẻ không được bú
   mẹ thì cho trẻ uống thêm 1-2 cốc sữa/ngày và ăn thêm 1-2 bữa/ngày